見識過內地無法無天陳日君轟撐修引渡例者「若非無知即邪惡」

見識過內地無法無天
陳日君轟撐修引渡例者「若非無知即邪惡」

陳日君直言見識過內地「無法無天」的情況，反問如何放心將逃犯交予內地。
資料圖片

【「送中」條例】

【本報訊】《逃犯條例》修訂引起商界及社會強烈反彈，最大憂慮是變相為內地向特區要求引渡逃犯大開方便之門，天主教香港教區榮休主教陳日君樞機也對《逃犯條例》修訂表態，直言見識過內地「無法無天」的情況，質疑支持修例的人若非無知，就是邪惡。而特首林鄭月娥試圖為修例引發恐慌降溫，指修訂不會影響營商自由，亦與北京無關，強調政府會解決各界對修例關注的問題。

記者：梁穎妍

天主教香港教區榮休主教陳日君樞機接受港台節目《議事論事》訪問，當中談及對《逃犯條例》修訂的意見。陳樞機稱只要對中國情形有些許了解，也明白有關憂慮，自言從內地來港，眼見家人及教會人士受過不少冤枉苦難，「完全睇過晒，（內地情況）真係好可怕，完全無法無天」，反問如何放心將逃犯交予內地，「有啲人真係無知咁講嘢都可以原諒，有人知嘅仲咁做真係好邪惡」。

相關新聞：破壞一國兩制「跟住大陸一齊死」

特首林鄭月娥

林鄭圖降溫：不影響營商

特首林鄭月娥就繼續為修訂《逃犯條例》引起商界憂慮降溫，她昨出席一個經濟論壇時指，有關修例是要堵塞現有法制漏洞，不想香港成為逃犯避難所，強調香港營商環境及自由不會因修例受影響，又指保安局正四出了解商界意見，政府有責任解決社會關注的問題。

林鄭又強調，修例由特區政府提出，並非中央干預，認為將事件與高度自治拉上關係是錯誤。她又承認香港外國記者會副主席馬凱工作簽證不獲續期，其後更被拒入境，以及DQ事件都令外界覺得一國兩制受動搖，但重申港府是依法辦事。

廠商會日前與保安局局長李家超會面後引述當局稱，會考慮剔除部份適用經濟罪行，但李昨澄清，交換意見期間或有不同解讀或揣測，強調目前未有任何最終決定。他又指，外界焦點放在逃犯移送安排適用的46項嚴重罪行類別，但現有機制行之有效的地方必須確保得以保存，強調現有建議是依照聯合國範本制訂，有關範本與世界上絕大部份國家一致，國際間亦有協議，必須小心謹慎處理每個意見。

今次修例能否獲立法會通過，視乎商界政黨及議員的取態，手握八票的經民聯昨表示對修例有所保留，該黨列出七項經濟罪行有含糊之處，包括涉及證券及期貨交易、與保護知識產權、版權及專利權等、與虛假或有誤導成份的商品說明有關、與環境污染或保障公眾衞生有關、涉及非法使用電腦的罪行、與課稅以及與賄賂、貪污、秘密佣金及違反信託義務有關的罪行，促請保安局進一步解釋有關罪行如何定義、有多嚴重才會啟動移交程序，以及釐清各罪行的追溯期。

下一則
下一則
破壞一國兩制「跟住大陸一齊死」

呢條仆街話大陸人邪惡又支持單程證?

1.有關修例是要堵塞現有法制漏洞，不想香港成為逃犯避難所.
2.會考慮剔除部份適用經濟罪行.

即係經濟罪行就唔算犯人？

反唔反都一國一制架啦
睇下澳門

100% 邪惡